---
title: 帝歸
author: 未知
category: digui
date: 2023-12-27
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 1
toc: true
---

#### 作者不明

---

### 一

“衆人退至吾身後！”話語剛落，六絃之首•蒼驚覺自己已置身於白茫一片的意識之海，武器盡失，蒼暗道不妙，不顧自身處境，對同伴憂心不已。

這是，遠處隱約有光芒，那光芒越來越近，越來越清，映入弦首眼前的竟是。。。

“棄天帝！”蒼欲祭出武器，才想起自己已現意識之境，武器盡失，難道真的只能任他宰割？棄天帝再現，所謂何事，對蒼生又會有怎樣的危害？

“六絃之首•蒼，好久不見了。”此時的棄天帝居然身着一襲白衣，面色柔和，儼然沒了當年的暴戾之氣，若非蒼見過棄天帝，誰能知道眼前的人，不，眼前的神是當年毀天滅地的棄天帝。

“棄天帝，今日召蒼來，所謂何事？”蒼已經冷靜下來，聖魔元胎已毀，棄天帝定然不能再下界爲禍蒼生了，若是獨禍蒼一人，蒼有何可懼，只是擔心還在作戰的同伴。

“敘舊啊。”棄天帝手一揚，蒼便發現自己置身於神殿之中，殿中有一石桌，桌上正煮着茶，聞茶香，時候火候正好。

“敘舊？蒼不知和棄天帝有何舊可敘？”

“當然有，當年與弦首作戰的時光，可是令吾畢生難忘啊，可惜時間太短了。”棄天帝倒了杯茶給蒼，見蒼聽此眼神微變，笑道，“弦首莫慌，若吾還能下界，今日敘舊的地點就不是吾的神殿，而是弦首的天波浩渺了。”

“棄天帝這種能力，不得不讓蒼擔憂啊。”蒼聞了聞茶香，微微眯住了眼，掩住了自己的心思。

“哈，弦首倒是給吾提供了一個好方法啊！”棄天帝特地看了一下蒼此時的表情，很好，面無表情。“不過這又能怎樣呢？一個人一個人地拉上來，吾這神殿怎能讓污穢的人類污染，再說了，吾沒這閒心，所以弦首很幸運成爲參觀吾神殿的唯一人。”

“蒼很榮幸，不過蒼還有要事，若是棄天帝想與蒼敘舊，請另找時間，請放蒼下界。”茶雖香，弦首卻食不知味。

“下次啊。”棄天帝輕笑道，“弦首對同伴真是特別愛護呢？不過弦首對自己的同伴似乎不太信任呢？”

“吾。。。”蒼反思自己的確是害怕玄宗悲劇演，所以對同伴似乎保護過度了？

“看了弦首已經明瞭，弦首那是你的同伴，可不是你的孩子啊，若連自保能力都無，弦首要他們來做什麼，況此戰艱難，弦首如此行事，結果已然可見，弦首一人重傷，他們護你殺出重圍，和如今你昏迷他們護你殺出重圍有何不同，而弦首能少受次傷，保存戰力，而你的同伴還未深入戰團，便能少些犧牲，這何樂而不爲，弦首還是靜下心與吾喝茶吧。”又爲蒼續了一杯。

“棄天帝這番謬論，蒼受教了，既然棄天帝不願放吾，吾只好陪着你多飲幾杯了，茶很香。”蒼眯起眼，面不改色，看不出是喜是怒。

再次見面時，棄天帝就能明顯地感覺到蒼的怒意了，他將眼睛眯得更小，一字一句地說，“棄 天 帝 ，就 算 要 敘 舊，也 請 你 注 意 一   下 情 況。”

“吾以爲上次那番話，已經令弦首有所領悟。”

“即便蒼不再。。。蒼也不願成爲同伴的負累！”

“哦，是吾疏忽了。”手一揮，蒼意識便回到了身體。蒼一愣，一道掌風重後面襲來，蒼轉身以迎，加入戰團，心裏暗歎，那真是任性的人。

蒼第三次入神殿，既不驚訝，也無怒氣，心平氣和地與棄天帝喝茶聊天。

往後十幾次被棄天帝召入神殿，蒼也從未發過火，即使有時在特殊情況下，蒼也鎮靜地與棄天帝談天說地，等待着棄天帝說出他的真實目的。

“蒼陪着我一個孤家寡人，可會有些厭煩？”

“怎會，吾與你相談甚歡。”

“那蒼便留在這多待些時日吧？”

“。。。”蒼放下茶杯，“棄天帝若有事需要蒼去做，棄天帝儘管開口。”

“蒼果然是聰明人啊！”棄天帝起身，“蒼看這個蒼茫世界，雖然由吾掌控，吾卻脫離不了，而至今日，這也只有你吾兩個活物，如此潔淨的世界，爲何我卻不喜歡呢？而那個污穢的人間，爲何值得你們捨命保護，蒼，吾想好好看看那個世界，吾在那個世界太短了。”

“可你。。。”

“吾一下界，回來變回沉睡上百年，法力漸漸恢復，吾欲下界，並非非聖魔元胎不可，只是能發揮實力的高低罷了，蒼，你願用上百年的安寧，賭吾下界嗎？”

“棄天帝欲下界，吾自然不能阻止，請讓吾爲你安排。”

“如此甚好。”棄天帝拿出一個玉佩，“若尋好人選，請將玉佩放在他的身上。”

“事不宜遲，蒼告辭。”

棄天帝看着蒼消失，頭髮衣服慢慢變黑，邪笑道：“六絃之首•蒼，在盤算些什麼呢？”

急急急，蒼欲助棄天帝下界，在盤算些什麼呢？棄天帝真的不會爲禍人間嗎？蒼、棄二人在人間有會有怎樣的奇遇呢，欲知後事如何，全看瘋喵心情。

<br/>　　

### 二

“該死！”棄天帝在路旁看着來來往往的人類，欲伸手，卻又止住，可惡的蒼！

半個月前。

棄天帝感覺到蒼已爲他尋到肉身，雖有些疑慮，但想六絃之首好歹是正道棟樑，言出必行，即便是有什麼陰謀自己也不怕。

下界後才發現自己高看蒼了，這具肉身非常不適合他，因爲肉身原因，讓他連萬分之一的功力都難以發揮，罷了，好得他爲他尋得肉身，其他問題等以後完全適應這具身體再慢慢解決。

待棄天帝睜開眼睛，發現他面前的不僅僅有蒼，還有一堆，凡人，一婦人見他醒來，頓時淚如雨下，嚎一聲“兒啊！”便撲到他的身上，眼淚不住得往他身上蹭，棄天帝厭惡的瞪着婦人，欲推開，卻發現自己連擡手的力氣都無，只能擡頭瞪着蒼。

蒼看似面無表情，但棄天帝瞪久了就發現蒼的眼睛越眯越小了，蒼！

大概是好戲看夠了，蒼終於出聲勸道：“夫人，公子才剛甦醒，不宜大喜大悲，夫人還是莫打擾公子休息，讓吾看看公子的情況吧。”

待他們離開，蒼爲棄天帝倒了杯水，“恭喜棄天帝順利下界。”

棄天帝瞪了他一眼，“他們。。。”

“棄天帝看不出嗎？他們是‘你’的家人。”

“爲何會有家人！”棄天帝怒道，“家人，吾不需要！”

“難道棄天帝更原因做無家可歸的孤兒或乞丐？”蒼笑道，“若是如此，倒是蒼白費心了。”

“你！”罷了，棄天帝平靜下來，笑道，“真是辛苦蒼了，爲吾尋得這肉身，若是上天降罪於蒼，倒是吾的罪過了。”

“無礙，一具屍體而已，想必罪業不會太深，若是能幫到棄天帝，吾願接受。”蒼看着棄天帝的臉色大變，倒是能理解棄天帝爲何多次戲耍於他，的確挺令人愉悅的。

“屍！體！”棄天帝厭惡地看着自己的肉身，怪不得覺得氣血不暢，真氣滯礙，原來竟是，竟是。。。好一個六絃之首•蒼。

“若是棄天帝不喜歡，不如放棄這具‘屍體’，待棄天帝再次甦醒，若蒼還在，必會再爲你尋來令你滿意的肉體。”特地強調了屍體二字。

“你！”棄天帝收斂怒氣，擠出一抹笑意，“不用了，吾還要感謝蒼爲吾尋的是男體呢？”

“蒼怎會如此折辱棄天帝呢？”若是將棄天帝逼急了，受難的便是這蒼生吶。“既然棄天帝已經決定接受這肉身，那蒼就告辭了。”

“你要離開！”

“蒼還有要事”

“帶吾離開！”棄天帝想起來，卻。。。又瞪了蒼一眼，“否則，我是不介意將那些所謂的親人都清理乾淨。”

“好，但不是現在，你現在不允許移動，等我來接你，乘這段時間你好好適應適應這具身體，順便與‘你的家人’好好告別。”

從那以後，棄天帝就過上了衣來伸手，飯來張口的日子，看似美好，但被當成廢人的日子實在憋屈了，還有那太聒噪的“娘”，就在棄天帝實在忍不住提出要離開時，沒想到他們很爽快的爲他收拾行李，原來蒼離開時已經和他們說棄天帝雖然醒了，但隨時有生命危險，所以打算收他爲徒，讓他去天波浩渺等他，那羣凡人被唬得一愣一愣的，沒想到蒼還有當神棍的潛質，聽說他以前有個好友叫一步蓮華，想起那個反叛的魔將，難道是近墨者黑，還是物以類聚？

棄天帝生氣的是原來蒼從未想過要來接他，這令棄天帝離開後又折返欲焚了戚府，卻在最後放棄了，“只要知道平安，在不在身邊都無所謂嗎？這就是人類的親情嗎？，真愚蠢。”

原以爲去天波浩渺是件容易的事，棄天帝走了兩天後發現自己根本不知道怎麼走，而且這具身體太弱了，走幾步都要休息半天，而棄天帝是那種會問路的人嗎？而且天波浩渺這種地方也不是普通人能知道的地方。

其實蒼根本沒想讓棄天帝找到他吧，棄天帝憤怒的想，這時，棄天帝見到了一個武林名人。。。

“秦假仙。。。”秦假仙聽到有人叫他，回頭見一文質彬彬的青年，卻想不起是武林哪一號人，“你是誰？”

“棄天帝。”

“蝦米！棄 天 帝！”秦假仙后退幾步，打量這眼前的人，怎麼看都沒有棄天帝的樣子，“請問這位老兄啊，你是哪個棄，哪個天，哪個帝？”

“小人常慼慼的戚，天下的天，真諦的諦，如何了？”棄天帝笑着看秦假仙豐富的表情。

“戚天諦啊，呼，你父母怎麼給你取了這麼個倒黴名字啊？”秦假仙撫了撫胸口。

“哦？這個名字不好嗎？”棄天帝學這蒼的樣子把眼睛眯成一條縫。

“你不知道嗎？很久以前，有個叫棄天帝的boss差點毀了神州啊，啊不說了，想起來就可怕，那這位戚天諦大俠，找我老秦有什麼事嗎？”

“請問，天波浩渺怎麼去？”

“蝦米啊！你不會真是棄天帝吧，去天波浩渺報仇？”秦假仙又退了幾步。

“秦假仙你誤會了，蒼。。。弦首是我師父，師父讓我去天波浩渺找他。”棄天帝向前挪了幾步。

“你是黑道老大的徒弟，不對啊，那你怎麼會不知道天波浩渺怎麼走？而且他現在根本就不在天波浩渺。”秦假仙又向後蹦了幾步。

“此事說來話長了，總之我是師父半路收的徒弟，第一次出門，所以。。。若我是那個棄天帝，還需要秦假仙你嗎？”棄天帝苦笑一聲。

“那倒是，話說黑道大哥太聰明瞭，居然收了‘棄天帝’當徒弟，太解氣了，唉，你放心，我帶你去，跟着老秦，一定到！”秦假仙走過去拍拍他的肩。

“那多謝秦假仙了。”棄天帝不動聲色地避開他的手，撫了撫肩，心中暗道：小丑！

急急急，棄天帝跟着秦假仙真能順利到天波浩渺嗎？棄天帝又是否會對秦假仙下手呢？六絃之首•蒼又在何處呢？棄.蒼二人又會發生怎樣的事故呢？欲知後事如何，全看瘋喵心情。

<br/>

### 三

天波浩渺果然空無一人。

秦假仙見目的地已到，忙道：“既然已經到了，那老秦我就先走了，拜拜。”原以爲是順便做了件好事，沒想到居然是個麻煩，羸弱的身體，挑剔的性格，媽媽喲，弦首收他真的只是因爲他叫“棄天帝”吧。

“等等！”秦假仙竟發現棄天帝眼中流轉着殺意。

“你。。。你想做蝦米啊！”難道他真是壞人，現在要過河拆橋，之前都是裝的！

棄天帝看着秦假仙許久，待秦假仙臉色大變，才收斂了殺氣，笑道：“師父不在，只留吾一人，不知師父禁忌，若是一人在這，做了什麼禍事，天諦也擔待不起，秦假仙，請你，帶我去師父那裏吧！”

“蝦米！”又要。。。

“怎麼，有問題嗎？”殺意驟升。

“沒。。。沒。”秦假仙忙搖頭，心裏暗道：“我苦！”

“那就麻煩秦假仙了。”又變回了人畜無害的樣子。

“。。。”少年人，前途無量啊！

蒼果然又爲他的蒼生忙活了，一人獨闖祕境，取救世靈器，現在還未出來，按棄天帝的腳程，到了祕境已過兩月有餘，而蒼還未出來，可見其艱難，怕是凶多吉少。

棄天帝氣急，蒼真的是要把他誆到玄宗爲他守墓嗎？

棄天帝很生氣，非常生氣，明眼人都能看出他在生氣，別人也不知眼前這個羸弱的青年，哪來的力氣，拒絕別人的幫助，獨自一人將重傷的弦首扛回玄宗，雖然還未到他就暈了。

蒼一睜眼就看到棄天帝鐵青着的臉，一時想不起來是誰，“你是？”

棄天帝更怒了，咬牙切齒道：“弦首是傷糊塗了？吾的師父！”

弦首看他神情，恍然大悟：“是吾糊塗了，你是。。。”該怎麼稱呼來着？

“戚天諦啊！喲，黑道大哥醒啦，太好了！”秦假仙見蒼醒了，便回頭去通知衆人了。

“你。。。告訴他們你是棄天帝？”蒼聽秦假仙喚棄天帝，更加驚訝。

“對啊喚吾戚天諦，如何，驚訝吾還安然無事？”棄天帝伸手按住蒼的傷處，聽到蒼吃痛出聲才道：“吾的師尊，哦不，弦首好像未將吾當做弟子，只留下地點，人卻不知所蹤，是欺負吾剛到苦境，不識路？”

“嘶～你不識路？是吾考慮不周了。”蒼倒是未想到這一層，他怕棄天帝在戚府呆不住才留下消息，未曾想此去如此艱難，倒是苦了負着這具肉身的棄天帝了，棄天帝忍到現在已經難得了。

“哼！考慮不周，好一句考慮不周！蒼，別以爲吾不知道你的心思，你就是想折騰吾，等吾受不了，你以爲吾願意受這苦嗎？若不是爲了。。。”棄天帝終於鬆手，面無表情地扒開蒼的衣服爲他換藥，“好好養傷，吾可不想在苦境以後的日子都在爲你守墓，你的就算了，那六座墳我可沒這閒心，扒了算了！”

蒼養傷這幾日，倒是看到了一個不同的棄天帝，這幾日一切事物都由棄天帝負責，端茶遞水，洗衣做飯，換藥，都做的有條有理，雖然還是有點瑕疵。

蒼看着外面飄着的紫色布條，嘆了嘆，棄天帝若真能是他的乖徒兒他就滿足了，可惜，這都是假象。

“師父爲吾尋得的這具肉體有時效性的吧，在這具身體撐不住時，吾定要用吾的能力做一件大事，是好是壞，全看師父教導了。”蒼揉了揉太陽穴，壓力山大啊！

真該慶幸棄天帝現在的興趣是做一個乖徒弟，不過他的傷已經漸漸痊癒，但棄天帝換藥的速度卻越來越慢，目光常在他的鎖骨流連，他到底在想什麼？

蒼滿意的看着自己忙碌的乖徒兒，誰能想到這個戚天諦就是那個棄天帝呢？蒼不由的將徒兒的臉換成棄天帝的臉，不由的打了個寒顫，太可怕了！

忽然，蒼瞥到一處，大驚失色。。。

緊張緊張緊張！六絃之首•蒼到底看到了什麼呢？他與棄天帝又會發生什麼呢？棄天帝口中的大事又是什麼呢？欲知後事如何，全看瘋喵心情。

<br/>

### 四

   棄天帝的身體開始腐化了，蒼原想，棄天帝若不動用真氣，這具身軀該可支撐棄天帝在人間兩年，然而這還不到半年，棄天帝的身體便快支撐不住了，棄天帝何時動用過真氣，江湖並未出現棄天帝神力出現的消息。

對蒼的疑問，棄天帝隨手指了指外面掛着的衣物，蒼看着已成布條的衣服，相信這真是棄天帝動用真氣的結果，不知該如何反應，當時怕棄天帝下界爲禍蒼生，才出此下策，而如今棄天帝並未作出任何惡事，卻要如此早受身軀腐爛之苦，蒼有愧啊，事到如今，也不知該不該怪棄天帝不計後果動用真氣了。

爲今之計，只有先想法子延緩棄天帝身體的腐化，而真氣，棄天帝是萬萬不可再動，這些家務，蒼想還是自己來吧。
真是風水輪流轉，棄天帝看着如自己以前般忙前忙後的蒼，覺得格外興奮，覺得前幾月自己的辛苦已經不算什麼了，爲他沾上人間煙火的蒼格外美麗，雖然棄天帝表面仍是一副師父如此徒兒怎能受的起，徒兒讓師父受累了的乖徒弟樣，在心裏巴不得多折騰折騰蒼呢？

弦首自然也知自己這“乖徒兒”的想法，算是補償，弦首事事遷就，棄天帝未來之前並無這麼多家務，來了個還未辟穀的徒弟，洗衣煮飯倒是一種別樣的修煉，倒是好奇這洗衣煮飯如此簡單的事，自己的徒兒爲何要動用真氣，結果卻是焦飯破衣，難道這也與天賦有關。

就在弦首爲他的“乖徒兒”發愁時，棄天帝卻不見了，而在西方感受到了棄天帝的神力，忽然想起棄天帝曾說要在身體崩毀之前做件轟動武林的事，正焦心之時，從西邊飛來一物，凝神一看，正是自己拼死未得的救世神器。

“親愛的師父，感動嗎？”棄天帝身影已出現在天波浩渺，“吾只是想見識見識能將師父傷成這樣的東西有多難取，結果也不過如此。”

“棄天帝，你何必這樣？”明明還可以在這人間。。。

“蒼，你不捨了嗎？哈哈哈！甚好，吾是棄天帝，蒼你覺得吾能忍受這腐屍多久？”蒼無言以對，有潔癖的棄天帝，能在一具屍體裏呆這麼久已經很令他驚訝了。

“蒼，今日，吾只想問你一句，你可知吾這次下界是爲了什麼？可有認真想過吾多次破例是爲了什麼？”話語未落，黑羽飄散，已不見了棄天帝身影。

爲了什麼，蒼也想過，如棄天帝所說，他想看看這人間，可他來人間數月，少有離開天波浩渺，如自己所想，棄天帝爲毀滅人間，手中還拿着棄天帝取來的救世神器，到底是爲何，棄天帝到底在想什麼，這數月以來和他想處的大多是自己，自己！蒼不敢再想下去，棄天帝回去，便會沉睡上百年，自己也不一定會等到向棄天帝求證那天。

當蒼在次來到這縹緲的世界時，蒼不可置信的回想到底過了多久，兩年，兩年不到，他以爲自己不會再踏入這個地方，但在不遠處的神殿，飄來的茶香，還有那煮茶的白色身影。。。。

棄天帝看出了弦首的驚訝，笑道：“好久不見了，蒼.”

“棄天帝，你不是要沉睡百年。。。“

“誰說要百年呢？蒼，我的問題你想好了嗎？“棄天帝走近蒼，欲伸手攬住蒼的腰。

蒼見棄天帝越發曖昧，心知自己還是被棄天帝騙了，“怒海蒼濤！”

<br/>

### 帝歸番外一

一番激戰過後，四周一片寂靜，只能聽到弦首微弱的喘息聲。

“打夠了 ？”棄天帝笑道：“氣也出了，現在可以回答我了吧？”

蒼環顧四周，發現這神殿絲毫無激戰過後的痕跡，彷彿在嘲諷着自己所做的無用功，此時蒼被黑化的棄天帝壓在神柱上，動彈不得。

棄天帝一副受到了蒼襲擊，柔弱的樣子，靠在蒼身上，實則將蒼緊緊固定在自己與神柱之間，感受着蒼身體的溫軟，與神柱的冰冷堅硬形成鮮明對比，鼻尖似乎還飄蕩着蒼的體香，是那麼的懷念，讓他想起在天波浩渺那名爲照顧，實爲揩油的的日子，自己明目張膽的欣賞過多少次他的身體，這呆道士竟毫無察覺，真不知是該慶幸還是該煩惱。

棄天帝想自己是何時對蒼產生慾念的呢？是在自己醒來，欲見的唯有他，還是在自己視衆生爲螻蟻時，令他正視的他，還是更久以前那萬年牢裏囚禁的不屈的靈魂便令他心動，令他不禁想要馴服。

在這白茫孤寂的世界醒來，霸業不再，唯想一人在這世界作陪，那便是蒼，一次次將蒼召來，最初本是一時起意，卻在與蒼的相處中，讓他加深了留住蒼的慾念，而蒼卻認爲他是戲耍與他，欲利用他，這何能真正留着蒼，他要的是蒼心甘情願的留在這裏。

於是他定下下界的計策，他想以蒼的性格，必不會在明面上拒絕他，必會在他下界的肉身上做手腳，讓他無法再人間自由運功，甚至不會讓他在人間活動太久，正好，他也沒打算用他人的身體得到蒼。

果然，蒼爲他尋了一具死屍，棄天帝雖然厭棄，但爲了自己的計劃，他也還能接受，接着他一步步與蒼接近，一步步讓蒼對他產生好感，一步步讓自己走入蒼心中，最後再讓蒼對他產生愧疚，在臨走前那一問，讓蒼明白他的心意。

如今，蒼就在自己身邊，如何不讓他心神盪漾，可他不能急要讓蒼心甘情願的留在這裏，要讓蒼心甘情願的成爲他的人。
棄天帝將頭枕在蒼肩上，一遍一遍的問：“吾的問題，師父想好了嗎？”

棄天帝的氣息打在蒼頸上，溫熱而發癢，那重複的話語更像是在叩問自己的心，自己想好了嗎？想好了，可該怎麼回覆呢？順從自己的心？可自己的心又是如何？人非草木，孰能無情，蒼不能否認在棄天帝佈下的溫柔陷阱中，他亦動情了。

“哈，師父還未想好，那就讓徒兒自己來確認吧。”棄天帝伸出舌，在蒼頸部反覆舔舐，吮吸，直到那塊肉變得紅腫才放過，不再動作，“師父感覺如何?”

蒼感受到自己的頸肉被一片溫熱包裹，與後背的寒冷形成鮮明對比，這感覺很舒服，令人流連，可蒼直到這是棄天帝在求歡，理智告訴他，必須拒絕，否則自己會陷入萬劫不復之地，可是自己卻像被點了啞穴，無法開口。

棄天帝滿意地看着自己的傑作，蒼白皙的脖子上，有一片紅腫，顯得格外豔麗，那是被自己品嚐過的地方，回味那滋味，是如此的香軟，棄天帝舔了舔脣，真想品嚐其他地方，讓蒼全身都染上這樣的豔色。

未得到蒼的迴應，棄天帝知蒼此時的掙扎，道：“師父頸部這一塊紅了，很美，讓徒兒也讓其他地方染上這樣的美麗，可好？”說罷，不等蒼回覆，便湊近蒼細細啃噬，彷彿是美味的食物，蒼甚至能感受到自己的頸肉被棄天帝銜起，輕輕撕咬，棄天帝甚至將頸肉生吞入腹。

“棄天帝！哈。。。”棄天帝居然將陣地轉移至頜下嫩肉，逐漸上舔，棄天帝舌靈巧地在他脣邊嬉戲流連，“你。。。是狗嗎？”

“哈，蒼，你打算把接下來發生的事當成被狗啃了嗎？”棄天帝銜起蒼的下脣瓣，含糊不清的說，“天真！”

感覺口中的脣瓣已經摺磨夠了，便鬆開嘴，看着被吮吸至豔紅的脣瓣從自己口中滑出，在蒼白皙的臉上，下脣那抹豔色更顯豔麗。

“蒼，很美味啊！”

“棄天帝的耐性，可真是令蒼佩服。”被棄天帝吮吸過的地方，已經變得滾燙，背後冰冷的神柱，更令他難耐，自己已默許棄天帝的動作，棄天帝卻如對待玩物般，細細把玩，這令他憤怒，被棄天帝勾起的那股燥熱更是煎熬。

“對蒼，吾一向很有耐心，雖然你現在眼裏仍是一片清明，可你的身軀卻越來越熱，對蒼的遲鈍，吾可是見識過的，吾可不是隻要得到你的身體就滿足的，吾不急，慢慢來，蒼可要好好感受啊！”說罷，棄天帝擷取蒼的脣，伸舌舔開脣瓣，探入蒼口中，靈巧的舌遊遍蒼嘴裏的每一個角落，最後勾起蒼的軟舌，引它一同嬉戲。

蒼放任棄天帝在他口中胡作非爲，卻不曾想自己臉上早已一片嫣紅，眉間也現出了媚態，嘴裏生出的津液因無法吞嚥而盡數被棄天帝吸取。

棄天帝沿着蒼鼻翼向上吻至蒼的眼部，用舌描繪着蒼的眉眼，蒼不得不閉上了眼，感受眼上的柔軟。

“棄天帝，你。。。夠了！”

“哈！”眉間的柔軟離開，身後的冰冷也消失，蒼疑惑的睜眼，卻見自己仍在原地，背後的神柱卻不再冰冷。

“這個世界由吾掌控，吾怎捨得讓你難受。”這話一點說服力也無，棄天帝知蒼想法，只是輕笑一聲，便低頭咬開蒼的衣襟，伸手解開蒼的腰帶（終於用手了），一件一件剝開蒼的衣物，將蒼的身體逐漸暴露在棄天帝眼前。

在這個世界，蒼一點傷疤也無，在人間時，棄天帝見蒼遍體鱗傷的樣子，便決定定要破了那什麼祕境，如今蒼平滑白皙的身體呈現在他眼前，怎能令他不喜？

低頭淺吻着蒼的肩膀，撫摸着蒼光滑的脊背，逐漸往下揉搓着蒼兩邊的臀肉，蒼警覺自己身後被猥褻，一時不適，欲掙扎，卻被棄天帝制住，而放在蒼上是手力道更深。
棄天帝一面玩弄着蒼的臀肉，一面沿着蒼鎖骨向下淺吻，蒼胸前的朱果似乎在引誘着他，他卻故意不理，在向朱果吹了口氣引得它一顫後，便將注意力放在了另一邊鎖骨上，沿着鎖骨向上吻至肩頭，又將目標轉回蒼的喉結，逐漸往下才對被他調戲過的朱果採取動作。

已經習慣棄天帝的吻的蒼，低估了自己乳頭的敏感度，當它被棄天帝含入口中，乳珠被軟舌玩弄時，心頭邪火高漲，早已被棄天帝撩起的慾火在體內亂竄，找不到宣泄口，身下的分身已經高高翹起。

棄天帝自然也能看出蒼的變化，自己黑袍下的分身何嘗不是腫脹難耐，棄天帝卻不去理會，專注於自己的動作，手上的力道卻是更深，已經能感受到蒼臀部一片火熱。
棄天帝滿意的看着被自己舔弄得紅腫的朱果，遂也不放過另一顆，故技重施，直到另一顆也這般豔麗，如此，在蒼蒙上淡紅色軀體上，與兩顆鮮紅的朱果挺立，已被摧殘得柔弱無比，輕微的動靜都能令它們顫動許久。

而蒼雙眼漸失清明之色，心頭的邪火無法消除，腦中一片混沌，竟無故想起與棄天帝相處的點點滴滴，從爭鋒相對，到化敵爲友，還有棄天帝的良苦用心，還有自己放任棄天帝在他身上爲所欲爲，廉恥與情慾衝擊着他的內心，一時尋不到出口。

棄天帝一路吻下，在臍處流連，手也放開那軟紅的臀肉，沿着股縫往下至大腿內側輕輕摩擦，蒼受此刺激，腿一軟，竟已支撐不住，棄天帝笑着一手箍住蒼的腰，另一手卻未停住在蒼腿間嬉戲，蒼呼吸越發沉重，分身也越發腫脹。

棄天帝看着蒼精神的分身，擡頭笑道：“今日，你可又讓吾爲你破例了。”說罷，便將蒼分身慢慢含入口中，蒼這物件不小，棄天帝要完全含入也不很容易，棄天帝伸舌將柱身舔溼，再將整個含入口中，舌靈巧的繞着柱身遊戲，喉不住吞嚥着蒼的分身，似真要將它吞入腹中。

蒼分身被柔軟撫慰，接着便落入溫暖的境地，蒼腦袋一片混沌，在棄天帝舌與喉的撫慰下，蒼覺得自己體內的邪火尋得了一個突破口，均向下腹涌去，不久，便感受到一股熱流從分身涌出，盡數灌入棄天帝喉中，射精的餘韻在體內流竄，蒼仍是一片混沌，無暇去看棄天帝此時的模樣。

得蒼初元的棄天帝竟將它們盡數吞下，絲毫不覺得有任何不適，吐出已經疲軟的分身，撕開蒼的衣物，取出以前藏在蒼衣服內的油紙包，這可是他當時撕破了蒼多少件衣服，才尋得的好地方，取出裏面的藥膏，在戚府的書可不是白看的。

手指挖了點藥膏，在蒼穴口按揉了一會兒，便慢慢戳入，蒼的後穴甫一被異物侵入，不適感令蒼腦子頓時恢復清明，蒼睜眼，卻見棄天帝半跪在他面前，嘴角還殘留着白色濁液，一手伸在自己腿間動作，自己體內是何物，可想而知。

棄天帝將手指伸入蒼後穴，感覺藥膏已經融化，就在藥膏的潤滑逐漸深入，手指微曲輕輕颳着甬道內壁，惹得蒼輕顫後，便輕旋着抽出手指，又挖了一些藥膏，兩隻手指一齊探入，待探尋到令蒼反應巨大的一點後，便專注對這一點捻按，這令蒼身體一陣疲軟，若沒有棄天帝手箍着，他定要滑下。

棄天帝看蒼一副面若桃花，任君採擷的模樣，早已慾火焚身，卻見還未達到自己想要的效果，便強忍慾火，再搗弄了一會兒後便抽出手指，放開蒼，任蒼順着神柱滑下，才慢吞吞地脫下自己的衣袍，“就差最後一步，師父認爲我要不要繼續呢？”

那藥膏本就有催情的功效，加上棄天帝一番動作，更是令藥力被完全激發，蒼用了很大的意志力才能不被情慾完全支配，可情慾卻陣陣襲心，後穴也覺一陣空虛，瘙癢難耐，本早已做好準備，對棄天帝如此拿喬，蒼冷哼一聲：“呵。。。哈。。。哈，棄天帝如此勢在必得的樣子還問什麼，進來！”

“哈，師父說什麼？”

“進來！”

“如你所願。”棄天帝將蒼攬起，擡起蒼一腿，將自己的碩大對準穴口，一點一點楔入穴內，對準早已尋好的一點撞擊，棄天帝的肉棒暫時緩解了蒼的痛苦，卻因那肉棒使他陷入更加窘迫的地步，棄天帝運動緩慢，肉棒略爲抽出，蒼後穴便覺空虛難耐，後穴不禁吸緊肉瓣，不讓它離開。

棄天帝感受到蒼的變化，而肉棒已經能在蒼提內暢通無阻，便不再摩擦，加快裏速度，重重撞擊蒼的敏感點，肉棒不住在那出碾磨，彷彿要與它鍥爲一體，蒼早已癱軟無力，將全身的重量都壓在棄天帝身上，這令棄天帝侵入地更容易，棄天帝動作劇烈，蒼的臀肉不住的撞擊身後的神柱輕微的痛感卻也止不住體內的快感，蒼再也忍不住釋放，打溼了棄天帝的腹部。

射精後的後穴，一陣緊縮，棄天帝費了好大的力，才未繳械，待蒼餘韻過後，棄天帝又開始了猛烈進攻，蒼無力掙扎，只能隨棄天帝在慾海中沉浮。

蒼亦不知到底過了多久，只知自己在那混沌中一次又一次被棄天帝貫穿，灌滿，耳裏滿是肉與肉的撞擊聲，自己的喘息呻吟聲，隱約聽見棄天帝說了什麼，來不及再尋問，便被棄天帝逼得只得點頭答應，之後便是一片混沌，腦子裏只有棄天帝，和他所做之事。。。

蒼是在天波浩渺醒來的，全身痠軟，身着的衣物略爲破損，蒼欲起身換衣，卻感覺自己體內有什麼向下流出，蒼解衣一看，竟滿是白色濁液，這是何人的，可想而知，變出鏡子一看，臉上果然滿是吻痕，蒼不禁懊惱，原以爲那只是意識，才放任棄天帝施爲，未曾想棄天帝竟能將他肉身召去，如今被棄天帝算計，只能怪他低估了對方，自己這一身的痕跡，怕是好幾日不能出門了。

此時的棄天帝一臉饜足，撫摸着神柱，笑道：“來日方長啊！”

<br/>

### 帝歸番外二

若非能感覺到兩處空氣不同，蒼真要以爲這是他的天波浩渺了，蒼撫額，這棄天帝又弄什麼玄虛，蒼走進，見那石桌上茶正好，這石桌倒是未變，將這神殿變成天波浩渺的樣子，又有不屬於天波浩渺的東西，棄天帝的心思誰能猜的透呢？

“師父，你怎麼站着？快坐。”蒼尋聲望去，竟是戚天諦模樣，蒼恍若回到當年重傷被乖徒兒照顧的時候，雖然那只是假象，也是難得了，雖不知棄天帝要做什麼，但據他這幾年對棄天帝的瞭解，定無什麼好事，但若是不讓棄天帝滿意，怕是棄天帝不會放他回去，只得順着他的意，反正，也習慣了。

“嗯。”蒼坐下，冷眼看棄天帝要做什麼。

棄天帝乖巧的爲蒼倒茶，“師父重傷初愈，徒兒查閱古籍，定爲師父補好身體。”

“嗯。。。”蒼的確是重傷初愈，所以一時分不清棄天帝所指的是現在還是以前。

“師父該換藥了。”棄天帝手上拿着藥膏，似乎真要替蒼換藥，可蒼是將傷養好了才上來，哪需要換藥啊，再看棄天帝手上的藥膏，十分眼熟，蒼似乎想起什麼，轉身不再看，爲自己倒了幾杯茶，壓下心頭的不安。

“師父傷哪了？徒兒糊塗，竟忘了？”棄天帝將藥膏在蒼面前晃了晃，眼裏滿是笑意，臉上卻仍是乖巧的樣子。

“這次是傷在後背！”蒼脫口而出，生怕棄天帝將藥膏往奇怪的地方塗。

“在後背啊，養了多久呢？”棄天帝走到蒼身後，半跪着，手繞過蒼的腰，靈巧地解開蒼的腰帶。

蒼下意識的抓住他的手，棄天帝在他耳邊輕笑，“師父，不脫衣服怎麼換藥，別緊張，現在就緊張了，待會兒怎麼辦？”

蒼只得鬆手，任棄天帝將他的衣服一件件解開，退至腰側，露出光滑的後背，一道疤痕都沒有，棄天帝手蘸藥膏，在蒼後背輕輕遊走，嘴裏還說到：“師父的背真是一絲傷疤都無啊，徒兒忘了傷在何處了，便將後背都塗個遍，師父不會怪徒兒愚蠢吧？”

“。。。”蒼真想把手上的茶向後面潑，沒傷疤塗什麼藥啊！但想到棄天帝的多種手段，今天不陪他玩高興了，他也會換另一種方式然他自己高興，只得任棄天帝冰冷的手在後背一寸一寸地撫摸，自己閉上眼睛，不去理會，偏偏棄天帝還說着：“師父喝茶，徒兒很快就好。”

棄天帝手順着脊柱往下，在尾椎處輕輕揉按，果然惹得蒼輕顫，倒茶的手都有點顫抖，蒼將茶壺放下，待身體的酥麻感消退，才端起茶杯，忽然一顫，竟將茶盡數倒在了腿間，打溼了褻褲，蒼起身對棄天帝怒目而視，他是故意的！

棄天帝的確是故意的，在蒼端起茶杯欲飲時，棄天帝手遊至蒼腰間敏感處輕撫，冰冷的不適感和腰間的酥麻感相互交融，蒼不知自己是痛苦還是歡愉，竟連茶杯都端不穩。

“哎呀，師父的褲子溼了，快換下，彆着涼了！”還未等蒼反應，棄天帝便伸手扒了弦首的褲子。

弦首就這樣被人扒了褲子，比在床上情濃時被棄天帝褪下還要羞恥百倍，他若不是棄天帝，蒼一定已經出手教訓這無恥之徒了，蒼才發覺自己也給棄天帝太多特權了。

棄天帝已經做好蒼出手的準備了，卻見蒼呆呆的站在哪裏，不知在想些什麼，臉上怒氣未散，棄天帝的主意力卻不在此，蒼的衣物本來便鬆鬆垮垮的掛在腰間，經過剛才一番動作，更鬆了幾分，已經退至胯部，此時褻褲被扒下，那衣物卻正好遮住私處，棄天帝向下望去，腿間的風景若隱若現。

棄天帝呼吸越發急促，眼睛不住的往蒼那處看，心裏越發懊惱，原本是想好好撩撥一下蒼的，結果蒼未有反應，自己卻快忍不住了，自己的定力何時這麼差了。

“莫惱。”棄天帝笑着脫下自己的外袍，裹住蒼的身體，將蒼抱在懷裏讓他坐在自己腿上。

“不玩了？”蒼也不掙扎，只是調整了一下位置，讓自己更舒服的倚在棄天帝懷裏。
“不玩了。”棄天帝手指隔着衣袍捻着蒼的乳頭，低下頭，輕笑，“不過雙修，我們得試試。”

“唔……別太過分。”棄天帝手順着蒼脊柱往下，在他股間輕磨。

“哈，怎會，吾一向很有分寸，人間的雙修功法甚是奇妙，吾想試試，再說，受益的可是你啊！”一隻手指驟然插入穴口，輕輕按壓了一會兒便整根埋入。

“嘶……藉口……”體內進入異物的不適感讓蒼微微掙扎，恰好讓棄天帝的手指更容易活動。

“的確是藉口，那又如何，你能拒絕吾嗎？”棄天帝對着蒼耳朵輕吹氣，接着含住耳垂，同時不斷往蒼體內添加手指，“口感真好，下次吾爲你穿耳洞。”

“不……”話未說完，熾熱的長物便闖入他體內，棄天帝將蒼輕輕提起，又重重往下壓，每一下都撞擊到他的敏感出，將蒼要說的話化爲斷斷續續的呻吟。

棄天帝毫不客氣的將蒼提起放下，看着蒼在自己身上舞動，自己的孽根不斷在蒼體內進出，穴肉不斷被扯出，又跟隨孽根進入，彷彿它們是一體的，每次抽出都會有乳白的液體帶出，不知是自己的還是蒼的。

“唔……嗯嗯……”蒼咬住下脣，還是有呻吟聲從脣間逸出，棄天帝掰過他的頭，將他的脣舔開雙脣頂着他的脣，舌尖好不客氣地在他口內作祟，蒼再也無法抑制呻吟聲，“嗯嗯……哈……啊……唔……”

棄天帝見效果已達到，便放開他的脣，開始放慢速度，九淺一深地肏幹蒼，每一次深入都細細研磨那敏感出，更是讓蒼溺於身體的快感，意識越發迷離，卻將交合處的感覺放大，此時棄天帝卻停下了，蒼疑惑地轉過頭看棄天帝，那充滿情慾的臉讓棄天帝恨不得馬上將蒼壓在地上狠狠地肏，當很快蒼眼睛便恢復了清明，情慾也慢慢褪去，蒼對自己的變化分外羞恥，冷冷地看了棄天帝一眼，不顧一切地就要起身。

棄天帝哪能讓他得逞，輕輕將蒼向下壓，龜頭在深處重重的研磨，蒼便沒了氣力，“蒼，別忘了，我們要雙修啊。”

蒼無奈，將真氣運至全身，棄天帝也運起神力，通過交合處與蒼的真氣融合，蒼覺得體內的異物越發灼熱而自己的後穴卻緊緊的咬着那物，真氣運至一週天後，不斷灌入後穴，然後融合神力迴歸。

棄天帝將神力收回，略爲抽出孽根，鬆開精關，將陽元盡數灌入蒼體內，而那根並未抽出，而且迅速漲大，並未現出疲態，將液體堵在了蒼體內，“這可是大補之物，蒼，快吸收了。”

體內漲地厲害，蒼無法，只得紅着臉運功吸收“精華”，棄天帝見狀，滿意地在蒼身上上下其手，不久，蒼睜開眼睛，巡視體內，修爲果然略有所漲，撇開棄天帝的手，就要離開。

“哪有這麼便宜的事啊，蒼，爲夫爲你做了這麼多，該好好獎賞爲夫啊。”棄天帝手一揚，一張大床便出現在前方，就着這個姿勢把蒼抱到床上，這個姿勢對蒼來說並不好看，腳垂下卻不能找地，身後的孽根不斷作祟，自己的後穴卻也緊緊地含着它，彷彿他被釘在了棄天帝身上。

棄天帝將他放在床上，也不抽出，只是將蒼腿折起，性器在蒼體內轉了一圈，便正對面對蒼了，天知這一舉動對蒼的刺激有多大，蒼此時全身通紅，穴內不斷分泌液體，對棄天帝的觸碰十分敏感，如此美景，棄天帝自然不會再猶豫，壓住蒼大刀闊斧的操幹起來……

蒼扶着腰輕輕揉按，後穴一陣麻木，心裏暗罵棄天帝，真想下次帶把剪刀，把那物剪了！

棄天帝忽覺襠間一片寒意，不過也未去理會，翻着手手裏的春宮圖，嘴裏說着“人間真污穢”，心裏卻想有機會與蒼試試……
